[
    {
        "_id": "1",
        "question": "¿Cuál fue el primer metal que el hombre empleó?",
        "options": {
            "a": "El oro",
            "b": "La plata",
            "c": "El hierro",
            "d": "El cobre"
        },
        "correct": "El cobre"
    },
    {
        "_id": "2",
        "question": "¿Cómo se llamaban los gobernantes del antiguo Egipto?",
        "options": {
            "a": "Reyes",
            "b": "Basileos",
            "c": "Alcaldes",
            "d": "Faraones"
        },
        "correct": "Faraones"
    },
    {
        "_id": "3",
        "question": "El periodo en el que aparecieron la agricultura y los asentamientos sedentarios se llama...",
        "options": {
            "a": "Edad media",
            "b": "Paleolítico",
            "c": "Ninguna es correcta",
            "d": "Neolítico"
        },
        "correct": "Neolítico"
    },
    {
        "_id": "4",
        "question": "Los samuráis eran...",
        "options": {
            "a": "Antiguos guerreros persas",
            "b": "Antiguos guerreros chinos",
            "c": "Los aliados de los espartanos",
            "d": "Antiguos guerreros japoneses"
        },
        "correct": "Antiguos guerreros japoneses"
    },
    {
        "_id": "5",
        "question": "¿Por cuál otro nombre se conoce el Imperio Romano de Oriente?",
        "options": {
            "a": "Imperio Mongol",
            "b": "Imperio Otomano",
            "c": "Ninguna es correcta",
            "d": "Imperio Bizantino"
        },
        "correct": "Imperio Bizantino"
    },
    {
        "_id": "6",
        "question": "¿Cuál idioma hablaban los aztecas?",
        "options": {
            "a": "Mapudungun",
            "b": "Quechua",
            "c": "Aymara",
            "d": "Náhuatl"
        },
        "correct": "Náhuatl"
    },
    {
        "_id": "7",
        "question": "El dios sol en la cultura inca se llamaba...",
        "options": {
            "a": "Quetzalcóatl",
            "b": "Huitzilopochtli",
            "c": "Ninguna es correcta",
            "d": "Inti"
        },
        "correct": "Inti"
    },
    {
        "_id": "8",
        "question": "¿Cuándo comenzó la Revolución Francesa?",
        "options": {
            "a": "1810",
            "b": "1914",
            "c": "1758",
            "d": "1789"
        },
        "correct": "1789"
    },
    {
        "_id": "9",
        "question": "¿Cuál evento provocó el inicio de la Segunda Guerra Mundial?",
        "options": {
            "a": "El ataque a Fort Sumter",
            "b": "La batalla de Verdún",
            "c": "Ninguna es correcta",
            "d": "La invasión alemana a Polonia"
        },
        "correct": "La invasión alemana a Polonia"
    },
    {
        "_id": "10",
        "question": "¿Qué civilización antigua tenía faraones como gobernantes?",
        "options": {
            "a": "Grecia",
            "b": "Roma",
            "c": "Azteca",
            "d": "Egipto"
        },
        "correct": "Egipto"
    }
]
